四警協會反對獨立調查

四警協會反對獨立調查

盧偉聰昨會見四個警隊職員協會代表，稱充份肯定各職級人員工作。

【本報訊】警務處處長盧偉聰昨與一眾警隊高層與四個警隊職員協會代表會面，盧充份肯定各職級人員在近日衝突的工作，並指派一個由行動處處長蕭澤頤率領的檢討委員會，全面檢討今次警方行動，免令警務人員受無理的指控。四個協會認為投訴警察機制行之有效，強烈反對成立獨立調查委員會調查事件。

相關新聞：林鄭料不回應 京關注7.1上街人數

盧偉聰：充份肯定工作

四個協會代表昨日早上與盧偉聰及一眾警隊高層會面，會後發聯合聲明，指自6月9日反送中示威活動開始至今，警務人員身心承受異常巨大壓力，除了長時間工作外，又受示威者的指罵侮辱，甚至暴力衝擊。警務人員及其家人並遭不禮貌對待、網絡欺凌及恐嚇等，部份人員及家人被「起底」，形容社會瀰漫前所未有的仇警情緒。

協會又指出，社交媒體出現不實消息及報道，藉以分化政府與警隊，離間警隊人員之間的關係，情況令人非常擔憂。

協會引述警隊管理層表示理解警務人員所遇到的困境，警隊會嚴肅跟進網絡欺凌及其他針對警察的惡意行為，並由蕭澤頤率領檢討委員會全面檢討今次警方行動，並加入職方代表，免人員受無理的指控。

協會又指，現時處理投訴警察的機制行之有效，協會強烈反對成立獨立調查委員會調查事件。

有警隊中人指，特首林鄭月娥和盧偉聰相繼改口，稱6.12只是「有啲人干犯咗暴動罪」，並非形容整個活動為暴動，令一直認為當日是暴動、執法無錯的警隊內部大感洩氣，「士氣從未試過咁低」。

警方昨亦在其社交網站專頁登出短片，報道盧偉聰在會見四個職員協會代表時，充份肯定各級人員近日的工作，寄語警方上下一心和團結一致，不偏不倚執行職務。

短片又提到警方昨在政府總部一帶的花槽，發現藏有大量磚塊，警方基於保安理由，通知工人移走。

■記者謝明明

上一則
上一則
保安局：示威者移動致頭中槍

下一則
下一則
警叫耶穌落嚟 市民入稟促道歉

林鄭料不回應 京關注7.1上街人數
「警服無位落編號」放生濫權速龍
保安局：示威者移動致頭中槍
警叫耶穌落嚟 市民入稟促道歉
親政府組織20人遊行慰問警隊
被封最垃圾局長李家超拒下台
葉國謙、羅范解畫 市民：小丑跳梁
叫記者若有不滿去投訴
建制流會阻辯論送中例
國歌法延至下年度二讀
夏志誠促應民意勿令港陷深淵
泛民為反送中死者默哀
湯漢促撤惡法 組獨立委員會
陳日君轟林鄭眼盲耳聾禍港
特朗普讚港人：示威很有效
王毅︰有勢力藉反修例損穩定
網傳警察拖示威者落白車
肺癌老吳籲7.1上街
民間最後通牒：今17:00前不撤惡法6.21圍政總 全面不合作運動

驚呀？

行得正企得正驚乜撚野人查你啊

黑警冇一個係無辜
黑警死全家

全部上國際法庭啦

要求爭取自己人查自己人，拒絕獨立審查暴力事件

Condom仔係咪忘記左 全香港納稅人都係你地老闆？
返工比老闆屌 士氣低？
你份糧包埋架

智慧女神呢句適用於任何公墓猿

黑警收皮喇

全城關注警察執法問題, 成立獨立委員會調查係最公正o既做法, 如交由警方自己友調查自己友簡直係笑話